[
    {
        "Answer": "क्रेन",
        "Num": "1",
        "Question": "कौनसा पक्षी सबसे अधिक भार उठा सकता है?"
    },
    {
        "Answer": "Mercury (पारा)",
        "Num": "2",
        "Question": "मैं एक देवता हूं, एक ग्रह हूं और मैं गर्मी को माप सकता हूं। मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "सुई",
        "Num": "3",
        "Question": "मेरे पास एक ही आंख है लेकिन देख नहीं सकती है। मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "Pea (p) मटर",
        "Num": "4",
        "Question": "मैं अपने नाम में तीन अक्षरों वाला एक बीज हूं। \nआखिरी दो दूर ले लो, \nआप मझे अभी ऐसे ही पुकारोगे | मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "शांति",
        "Num": "5",
        "Question": "जब भी आप मेरा नाम बोलते हैं \nमैं गायब हो जाता हूं। मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "बर्फ",
        "Num": "6",
        "Question": "मुझे आग से जलाया नहीं जा सकता है या पानी में डूब नहीं सकता है। मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "कागज़",
        "Num": "7",
        "Question": "मैं एक इमारत से गिरने पर जी सकता हूं, \nलेकिन मुझे पानी में डालने से मैं मर जाऊंगा। \nमैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "सांसे",
        "Num": "8",
        "Question": "जितनी जल्दी आप दौड़ते हैं, मुझे पकड़ना मुश्किल होता है। मैं क्या हूँ ?"
    },
    {
        "Answer": "आग",
        "Num": "9",
        "Question": "मुझे खाना दो, और मैं रहूंगा; \nमुझे पानी दो, और मैं मर जाऊंगा। \nमैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "नजर",
        "Num": "10",
        "Question": "वो आई ये गई"
    },
    {
        "Answer": "पसीना",
        "Num": "11",
        "Question": "धूप में मैं पैदा हुआ, छाया मिली और , मुरझा गया"
    },
    {
        "Answer": "फव्वारा",
        "Num": "12",
        "Question": "पानी से निकला पेड़ एक;\nपात नहीं पर डाल अनेक;\nइस पेड़ की ठंडी छाया;\nबैठ के नीचे उसको पाया;\nबताओ ये क्या है ? "
    },
    {
        "Answer": "हाथ की लकीरें",
        "Num": "13",
        "Question": "ऐसी कौन सी चीज है \nजो आपकी मुट्ठी में तो है \nपर आपके वश में नहीं"
    },
    {
        "Answer": "जनम",
        "Num": "14",
        "Question": "अंत कटे तो मानव हो जाऊ\nशुरू कटे तो नम हो जाऊ\nबीच कटे तो जम हो जाऊ\nबोलो मैं क्या कहलाऊँ "
    },
    {
        "Answer": "तीतर",
        "Num": "15",
        "Question": "मध्य कटे तो बाण बने\nआदि कटे तो गीला\nतीनों अक्षर साथ रहें\nतो पक्षी बने रंगीला"
    },
    {
        "Answer": "खून ",
        "Num": "16",
        "Question": "बहता हूँ पर पानी नहीं |\nलाल हूँ पर अनार नहीं |\nमेरे बिना जीवन नहीं |\nबताओ मेरा नाम ?"
    },
    {
        "Answer": "परछाई",
        "Num": "17",
        "Question": "ऐसी क्या है जो पानी में भी गीली नहीं होती है  ?"
    },
    {
        "Answer": "सब्र का फल",
        "Num": "18",
        "Question": "कौनसा ऐसा फल है जो बहुत मीठा होने के \nबावजूद भी बाज़ार में नहीं बिकता  ?"
    },
    {
        "Answer": "आग",
        "Num": "19",
        "Question": "मैं जिंदा नहीं हूँ, लेकिन मैं बढ़ता हूं; \nमेरे पास फेफड़े नहीं हैं, लेकिन मुझे हवा की जरूरत है; \nमेरे पास मुंह नहीं है, लेकिन पानी मुझे मारता है। मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "लोंग",
        "Num": "20",
        "Question": "केरल से आया काका \nसिर पर टोपी चार कान "
    }
]
